# Проект для демонстрации отправки/получения сообщений через брокер сообщений RabbitMQ

В репозитории хранятся исходники проекта для демонтстрации работы с брокером сообщений RabbitMQ.

## Core
В проекте реализованы общие компоненты для работы с брокером сообщений RabbitMQ.

## Data
В проекте реализован генератор случайных пользователей.

## Producer
Проект консольного приложения, обеспечивающего отправку сообщений в очередь брокера сообщений RabbitMQ.

Приложение имеет конфигурационный файл `AppSettings.json` с настройками:
- `Broker` - раздел, в котором содержатся настройки, необходимы для работы с брокером сообщений.
    - `Host` - URL адрес, где расположен брокер.
    - `VirtualHost` - виртуальный хост.
    - `Login` - логин для подключения к брокеру сообщений.
    - `Password` - пароль для подключения к брокеру сообщений.
    - `Exchange` - раздел, в котором содержатся настройки exchange брокера сообщений.
        - `Name` - название exchange.   
        - `Type` - тип exchange. Доступные значения: `direct`, `fanout`, `topic`, `headers`. 
    - `Queue` - раздел, в котором содержатся настройки очереди.
        - `Name` - название очереди.
        - `Durable` - признак сохранения данных в очереди.
- `TimeoutToSend` - время ожидания в миллисекундах между отправкой сообщений.

## Consumer
Проект консольного приложения, которое читает сообщения из очереди брокера сообщений RabbitMQ.

Приложение имеет конфигурационный файл `AppSettings.json` с настройками:
- `Broker` - раздел, в котором содержатся настройки, необходимы для работы с брокером сообщений.
    - `Host` - URL адрес, где расположен брокер.
    - `VirtualHost` - виртуальный хост.
    - `Login` - логин для подключения к брокеру сообщений.
    - `Password` - пароль для подключения к брокеру сообщений.
    - `Queue` - раздел, в котором содержатся настройки очереди.
        - `Name` - название очереди.
        - `Durable` - признак сохранения данных в очереди.
- `TimeoutToReceive` - время ожидания в миллисекундах между запросами к брокеру сообщений.